\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Abends} 
\index[in]{Abends gehen die Liebespaare}
\index[vw]{Autoren!Hermann Hesse!Abends gehen die Liebespaare}

\begin{tabbing} 
1. A\=bends gehen die L\=iebespaare, l\=angsam d\=urch das F\=eld,\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
1. Abends gehen die Liebespaare, langsam durch das Feld,\\

Frauen l"osen \=ihre Haare, H\="andler z\="ahlen G\=eld,\kill
\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
Frauen l"osen ihre Haare, H"andler z"ahlen Geld,\\

B\="urger lesen b\=ang das Neuste \=in dem \=Abendbl\=att,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
B"urger lesen bang das Neuste in dem Abendblatt,\\

K\=inder ballen kl\=eine F"auste, schl\=afen t\=ief und s\=att.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
Kinder ballen kleine F"auste, schlafen tief und satt.\\

J\=eder tut das e\=inzig Wahre, f\=olgt erhab'ner Pfl\=icht,\kill
\>\bf B\>\bf F\>\bf C\>\bf d\\
Jeder tut das einzig Wahre, folgt erhab'ner Pflicht,\\

S\="augling, B"urger, L\=iebespaare - \=Und ich s\=elb\=er n\=icht?\kill
\>\bf B\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
S"augling, B"urger, Liebespaare - Und ich selber nicht?\\

/: L\=eider, l\=eider, l\=a - la l\=eider; l\=a - l\=a l\=eider. :/\kill
\>\bf B\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf B\>\bf F\>\bf d C d\\
/: Leider, leider, la - la leider; la - la leider. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. D\=och! Auch meine \=Abendtaten, d\=eren Skl\=av' ich b\=in,\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
2. Doch! Auch meine Abendtaten, deren Sklav' ich bin,\\

kann der Weltgeist n\=icht entraten, s\=ie auch h\=aben S\=inn.\kill
\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
kann der Weltgeist nicht entraten, sie auch haben Sinn.\\

\=Und so geh' ich \=auf und nieder, t\=anze \=innerl\=ich,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
Und so geh' ich auf und nieder, tanze innerlich,\\

s\=umme dumme G\=assenlieder, l\=obe G\=ott und m\=ich,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
summe dumme Gassenlieder, lobe Gott und mich,\\

tr\=inke Wein und ph\=antasiere, d\=ass ich Pascha w\="ar,\kill
\>\bf B\>\bf F\>\bf C\>\bf d\\
trinke Wein und phantasiere, dass ich Pascha w"ar,\\

f\="uhle Sorgen \=an der Niere, l\="achle - tr\=ink\=e m\=ehr.\kill
\>\bf B\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
f"uhle Sorgen an der Niere, l"achle - trinke mehr.\\

/: W\=eiter, w\=eiter, \=immer w\=eiter; w\=a - w\=a w\=eiter. :/\kill
\>\bf B\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf B\>\bf F\>\bf d C d\\
/: Weiter, weiter, immer weiter; wa - wa weiter. :/
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. S\=age ja zu m\=einem Herzen, m\=orgens g\=eht es n\=icht,\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
3. Sage ja zu meinem Herzen, morgens geht es nicht,\\

spinne aus verg\=ang'nen Schmerzen, sp\=ielend e\=in Ged\=icht,\kill
\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
spinne aus vergang'nen Schmerzen, spielend ein Gedicht,\\

s\=ehe Mond und St\=erne kreisen, \=ahne \=ihren S\=inn,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
sehe Mond und Sterne kreisen, ahne ihren Sinn,\\

f\="uhle mich mit \=ihnen reisen, e\=inerl\=ei woh\=in\dots\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf C\>\bf d\\
f"uhle mich mit ihnen reisen, einerlei wohin\dots\\

/: L\=eider, l\=eider, l\=a - la l\=eider; l\=a - l\=a l\=eider. :/\kill
\>\bf B\>\bf F\>\bf C\>\bf d\>\bf B\>\bf F\>\bf d C d\\
/: Leider, leider, la - la leider; la - la leider. :/
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: Hermann Hesse\\
Weise: Florian Sch"on - BdP, Stamm Raugrafen Simmern
\end{angaben}
